<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRI_EXAME</keyname>
        <title>Exame da UC de Processamento e Representação de Informação</title>
        <subtitle>Perfil de PLC 2019/2020</subtitle>
        <bdate>2020-01-27</bdate>
        <edate>2020-01-27</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>Rui Diogo da Silva Costa</name>
            <identifier>A79947</identifier>
            <email>a79947@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="me.jpeg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        
        <p>
            O primeiro exercício do teste consistia em definir uma <b>API</b> de dados para uma coleção de publicações. O primeiro passo foi importar estes dados para o <b>MongoDB</b>. Para isso, foi necessário resolver problemas de <i>encoding</i> do ficheiro, através da conversão para <b>XML</b>(https://www.freeformatter.com/json-to-xml-converter.html#ad-output) e consequente conversão para <b>JSON</b>(https://www.convertjson.com/xml-to-json.htm). Finzalizados estes passos, apenas restava importar os dados, sendo que foi necessário colocar os mesmos em formato de <i>array</i> de objetos. Para fazer a importação, foi utilizado o comando <b>mongoimport --db obras --collection obras --file dataset.json --jsonArray</b>
        </p>
        
        <p>
            Após ter o servidor <b>Mongo</b> a correr, é necessário instalar os componentes do servidor com o comando <b>npm i</b>. Feito isto, apenas é necessário correr o mesmo com <b>npm start</b>, sendo que o servidor ficará à escuta na porta <b>1027</b>.
            Dito isto, de modo a dar respostas às rotas pedidas, foi necessário definir um modelo e vários controladores para os dados. É de destacar a rota final pedida, em que foi efetuada uma inversão estrtural da <b>BD</b>, ou seja, agruparam-se as publicações por autor, em vez de as publicações possuírem os autores em si mesmas. 
        </p>
        
        <p>
            No que toca ao segundo exercício, foi dividido em duas partes. A primeira consistia em responder a questões e a segunda em definir um servidor de interface para a API fornecida. Assim, tenham-se, em seguida, as questões e respetivas respostas.
        </p>
        
        <p>
            Questões:
        </p>
        
        <p>
            Quantos Diplomas legislativos estao catalogados? São 1624 diplomas legislativos catalogados. O pedido efetuado foi: GET <b>http://clav-api.dglab.gov.pt/api/indicadores/leg?</b>
        </p>
        <p>
            Quantos diplomas do tipo "Portaria" estão catalogados? Estao catalogados 324. O pedido efetuado foi: GET <b>http://clav-api.dglab.gov.pt/api/legislacao/portarias?</b>
        </p>
        <p>
            Que processos são regulados pelo diploma "Lei 9/2009"? Tive que descobrir qual a lei 9/2009 com o pedido http://clav-api.dglab.gov.pt/api/legislacao. Depois com o pedido http://clav-api.dglab.gov.pt/api/legislacao/leg_BYfaAZW8qst3DZuwmKofj/processos? conseguimos observar que ha 3 processos regulados por esta legislaçao(450.10.442, 750.10.001 e 750.20.600)
        </p>
        <p>
            Que diplomas legislativos estão associados ao processo "c300.10.005"
            Com consulta ao site podemos ver que os diplomas legislativos associados sao: 104/2011, 149/2012, 18/2008 e 4/2015.
        </p>
        
        <p>
            No que toca ao servidor de interface, foi utilizado o módulo <b>axios</b>, permitindo fazer questões à API de forma simples e posteriormente foi efetuado o tratamento dos dados de forma gráfica. Na página inicial são apresentadas as legislaturas, em formato tabular, sendo que o identificador de cada uma permite o redireccionamento para a página individual da mesma. Nessa, são apresentadas as caraterísticas associadas, tais como estado, data e sumario contendo também um link para a pagina oficial da mesma. Além disso, são apresentadas as entidades pertences à legislatura, sao tambem apresentadas as classes pertencentes a legislatura sendo que os identificadores das mesmas funcionam como hiperligações, apresentando as páginas oficiais das mesmas. Note-se que tocas as páginas permitem voltar à página inicial, sendo este o ponto de partida da aplicação.
        </p>

        
        
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/RuidsCosta/PRI2019-Exame">Github</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/RuidsCosta/PRI2019-Exame/tree/master/ex1">Exercício 1</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/RuidsCosta/PRI2019-Exame/tree/master/ex2">Exercício 2</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/RuidsCosta/PRI2019-Exame/blob/master/pr.xml">Project Record XML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>


